三星宣布已開發首款10納米級第三代超高性能和高功效DRAM

3月21日消息，全球領先的高級存儲技術公司三星電子有限公司（Samsung Electronics）今日宣布，該公司在業界首次開發了第三代10納米級（1z-nm）8GB超高性能和高功效的DRAM（Dynamic Random Access Memory，動態隨機存取存儲器）。

自開始大規模生產第二代10納米級8GB DDR4以來，短短16個月內，三星電子在不使用Extreme Ultra-Violet（極紫外線光刻技術工藝，一種更復雜的芯片制造技術）處理的情況下開發10納米級（1z-nm）8GB第三代DDR4，意味著三星進一步提高了DRAM的擴展極限，在這一領域取得了領先地位。

隨著10納米級成為業界最小的內存處理節點，三星現在已經准備好用其新的10納米級（1z-nm）DDR4-DRAM來滿足日益增長的市場需求，其生產效率比以前的1Y納米級版本高20%以上。

據悉，10納米級（1z-nm）8GB第三代DDR4的批量生產將於今年下半年開始，以適應下一代企業服務器和有望在2020年推出的高端PC。

三星電子DRAM產品與技術執行副總裁李榮培（Jung Bae Lee）表示：“我們致力於突破技術領域的最大挑戰，推動實現更大的創新。很高興能再次為下一代DRAM的穩定生產奠定基礎，確保性能和能源效率的最大化。隨著我們推出10納米級（1z-nm）的DRAM系列產品，三星將繼續致力於支持其全球客戶部署尖端系統，並推動高端內存市場的增長。”

三星開發的10納米級（1z-nm）DRAM為全球IT加快朝著下一代DRAM接口（如DDR5、LPDDR5和GDDR6）過渡鋪平了道路，這些接口將推動未來的數字創新。接下來那些具有更高容量和性能的10納米級（1z-nm）產品將增強三星在市場的業務競爭力，鞏固其在高端DRAM市場應用的領導地位，包括服務器、圖形和移動設備等領域。

據報道，在與一家CPU制造商就8GB DDR4模塊進行全面驗證後，三星將積極與全球客戶合作，向其提供一系列即將面世的內存解決方案。為了滿足目前的行業需求，三星計劃在其Pyeongtaek網站增加主要內存生產的比重，同時與全球IT客戶合作，以滿足市場對最先進DRAM產品日益增長的需求。